{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_017446",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2023-08-02",
        "domain": "자연관광",
        "title": "파주 산머루마을"
    },
    "text": "坡州サンモル村 (파주 산머루마을)\\n\n京畿道坡州市赤城面上の俳優ニギル194\\n\n山村地域ではあるが、門山から全谷に通じる国道が村の入口にあり、南北を走る地方道もあり、比較的交通が便利で農産物の集散地を形成している。坡州サンメル村は8年前に唯一の教育機関である龍雲小学校さえも廃校になった山間地域だが、この村の特産物であるサンメルは味と香りに優れ、道外で人気が高く、村民の主な収入源となっている。坡州市全体の面積682.5㎢のうち86.39㎢で12.7%を占めており、そのうち26%の農地を除いたほとんどが山間地域であり、市庁から遠く離れているため、教育文化的に疎外された地域である。しかし、臨津川と甘岳山が村を囲んでおり、環境汚染が全くない清浄地域で、山頂に登れば非武装地帯の生態と景色を一望することができる。1980年から始まった「サンメル農園」は村民の農家所得に一役買っており、2002年には山林庁の「山村開発事業」で村の道だけでなく、様々な付帯施設が入り、美しい山村に変貌を遂げている。",
    "QA": [
        {
            "question": "サンモル村はどこに位置していますか？",
            "answer": "サンモル村は京畿道坡州市赤城面上に位置しています。"
        },
        {
            "question": "サンモル村の特産物は何ですか？",
            "answer": "サンモル村の特産物はサンメルと呼ばれるものです。"
        },
        {
            "question": "サンメルはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "サンメルは味と香りに優れており、道外でも人気が高いです。"
        },
        {
            "question": "サンモル村の交通状況はどうですか？",
            "answer": "サンモル村は国道や地方道が通っており、交通が比較的便利です。"
        },
        {
            "question": "サンモル村の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "サンモル村は京畿道坡州市全体の12.7%の面積を占めており、86.39㎢です。"
        },
        {
            "question": "サンモル村の環境はどのようですか？",
            "answer": "サンモル村は臨津川と甘岳山に囲まれており、環境汚染がない清浄な地域です。"
        },
        {
            "question": "サンメル農園は何のために始められましたか？",
            "answer": "サンメル農園は村民の農家所得を支援するために始められました。"
        },
        {
            "question": "サンモル村の山村開発事業には何が含まれていますか？",
            "answer": "サンモル村の山村開発事業には、村の道だけでなく様々な付帯施設が含まれています。"
        },
        {
            "question": "サンモル村は教育文化的にどのような環境ですか？",
            "answer": "サンモル村は市庁から遠く離れており、教育文化的には疎外された地域です。"
        },
        {
            "question": "サンモル村からは何が一望できますか？",
            "answer": "サンモル村からは非武装地帯の生態と景色が一望できます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 329,
        "QA": 369
    }
}